---
title: DIP产生的背景
---

为什么会提出 DIP?

从代码实现的角度看，高层模块对低层模块的依赖是非常自然的。而且，高层模块与低层模块往往是决策（policy）与机制（mechanism）之间的关系，高层决策以底层机制为基础，逻辑上似乎也是合理的。

然而从软件设计上的角度看，这种依赖性却是非常不合理的。为什么呢？大家知道，依赖通常是具有传递性的（transitive），即A依赖B，B依赖C，那么A将依赖C。这意味着任何依赖高层模块的客户代码最终将依赖低层模块，一旦低层模块发生变化，很可能会波及高层的客户代码。

退一步说，即便低层模块不变，高层模块往往也会在不同的环境下选取不同的低层模块。如果把这种因地制宜的策略硬编码（hardcode）到高层模块中，它的可维护性和可扩展性将受到严重限制。相应地，高层模块的可重用性和可移植性（portability）也会大大降低。

为了解决高层模块对低层模块的依赖问题，人们提出了依赖反转原则。